\section{Export dat}
Aby bylo možné Vámi nahraná hlasová data dále zpracovávat, je nutné tato data exportovat z aplikace a nějakým způsobem doručit pověřené osobě. Existují dva způsoby exportu dat:

\begin{enumerate}[label={}]
	\item \includegraphics[scale=.9]{figures/export_zip.png} export dat do archivu ZIP
	\item \includegraphics[scale=.9]{figures/export_sftp.png} \,export dat do na server
\end{enumerate}

\subsection{Export dat do archivu ZIP}
Při exportu dat do archivu ZIP stačí v hlavní menu zvolit \textit{Data $\to$ Exportovat ZIP}. Kliknutím na tuto položku otevřete dialogové okno, kde zvolíte, kam se má archiv uložit (defaultně se soubor ukládá na pracovní plochu). Poté jsou Vaše hlasová data komprimována do archivu ZIP a uložena. Tento archiv poté poskytněte pověřené osobě, například na USB. ZIP archiv je z důvodu ochrany osobních údajů zaheslovaný.

\subsection{Export dat na server}
Druhá možnost, tedy export dat na server, je pohodlnější způsob dopravy dat ke zpracování. Vyžaduje však připojení k Internetu a přenos většího množství dat může trvat i několik minut (v závislosti na rychlosti Vašeho připojení). Export dat na server provádějte pouze na Wi-Fi síti, v případě mobilních dat by mohlo dojít k velmi rychlému vyčerpání Vašeho datového limitu (pokud jej máte). Export dat na server doporučujeme provést po každém nahrávání, čímž svá nahrávaná data také i zálohujete. Navíc, průběžné nahrávání dat na server je časově méně náročné, než provést jediný export všech zaznamenaných zvukových dat. Export dat na server provedete z hlavního menu kliknutím na položku \textit{Data $\to$ Nahrát data na server}.